# Antida flow-bot #

##### Данные бота
* в slack - flow-bot
* в bitbucket - https://bitbucket.org/flow-bot/ логин (flow-bot) почта (flowbot@antidasoftware.com)
* в trello - логин (@antidaflowbot) почта (flowbot@antidasoftware.com)
* логи пишутся в slack #flow-bot-info
 

##### Для настройки

* выдать права на запись для робота (по почте flowbot@antidasoftware.com) в репозиторий
* добавить на доску в trello (по почте flowbot@antidasoftware.com)
* добавить webhooks в репозиторий


##### Webhooks для bitbucket, добавить в репозиторий

* `{хост}/{название проекта}/hooks/pr-approved/` - срабатывает на получение аппрува у пулл-реквеста
* `{хост}/{название проекта}/hooks/pr-commented/` - срабатывает на комментарий в пулл-реквесте (#decline)
* `{хост}/{название проекта}/hooks/pr-merged/` - срабатывает на мерж пулл-реквеста, для оповещения о конфликтах
* `{хост}/{название проекта}/hooks/pr-declined/` - служебное событие для удаления инфы о пулл-реквесте из бд, при "удалении" самого пуллрика
* `{хост}/{название проекта}/hooks/pr-reviewer-check/` - на создание или обновление пулл-реквеста, отслеживает назначение ревьюеров и оповещает их
**хост** взять из config.json в поле appHostName
**название проекта** должно соответствовать тому, что указано в поле name в config.json в список projects
* `{хост}/{название проекта}/hooks/board-update/` - изменения на доске в trello
webhook для trello, создается автоматически, отслеживает изменение статуса у карточки

##### Webhook по завершению сборки для Jenkins

* `{хост}/{название проекта}/hooks/build-finished/` - для создания данного веб-хука можно использовать плагин для jenkins
https://plugins.jenkins.io/notification Необходимо создать уведомление по событию "Job Finalized". Данная настройка появится
в параметрах сборочной линии после установки плагина.

##### Настройки для проекта

в config.json в список projects добавить объект

(пример)

```js
{
  "name": "test", //название проекта, используется для урлов в обработчиках webhooks
  "productionBranchName": "master", // название ветки, из которой собирается прод
  "devServerBranchName": "dev", // название ветки, из которой собирается dev
  "board": { // настройки доски trello
    "id": "Ygs35Q1N", // идентификатор доски trello (можно взять из урла)
    "inReviewStatus": "Code Review", // название статуса для ревью кода (как на доске)
    "stagingStatus": "Ready For Staging", // название статуса для задач прошедших ревью кода (как на доске)
    "reopenedStatus": "Reopened" // название статуса для задач с отклоненными пулл-реквестами (как на доске)
    "readyForTestingStatus": "Ready For Test", // название статуса для задач, развёрнутых на dev сервер и готовых к тестированию (как на доске)
    "doneStatus": "Done", // название статуса для задач, которые успешно протестированы и готовы к мержу в master (как на доске)
    "inMasterStatus": "Merged To Master" // название статуса для задач с завершенными пулл-реквестами и готовыми к развёртыванию в прод (как на доске)
  },
  "slack": { // настройки для slack
    "channel": "CF4E7DA15", // идентификатор канала в slack куда будут отправляться сообщения по действиям на доске и репозитории (можно взять из урла в веб-версии slack)
  },
  "bitbucket": { //настройки для bitbucket
    "repositoryName": "antida-flow", // название репозитория
    "repositoryAuthor": "razionate", // автор репозитория
  },
  "jenkinsBuildDev": { //для автоматического развёртывания dev на jenkins сборки после ревью и мержа ветки в ветку dev
    "url": "dev.adesk.ru:8080", // адрес сервера jenkins
    "userName": "admin", // имя пользователя с правами на запуск сборки
    "userToken": "11fc4a09ba595d158c18e9ec94297d5a1b", // токен пользователя (см. настройки пользователя в jenkins)
    "jobName": "flow", // название сборочной линии
    "jobToken": "11fc4a09ba595d158c18e9ec94297d5a1b" // токен для удалённой сборки (см. раздел "триггеры сборки" в настройках сборочной линии)
  },
  "users": [ // бот будет пытаться сопоставить создаваемый пулл-реквест с данными пользователя, чтобы в дальнейшем слать ему в личку слака всякие оповещения
    {
      "trelloUserName": "user41636470", // имя юзера в trello
      "slackUserId": "UCKTVQN8Z", // ID юзера в slack (можно глянуть в веб версии, если открыть данные о пользователе "view profile")
      "bitbucketAccount": "5c25fab171c9f02df7746bd3" // ID пользователя BitBucket
    }
  ]
}
```

